【丁蟹又作法 業主受驚嚇】低調置業討論區（285)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/03公佈，中原城市領先指數183.92，按周假升0.4%

【我又震，你又震，可惜我同你都唔係倪震】低調置業討論區（284）

上一個post, 歡迎繼續討論

留名

今日升幾多？

Zero.

Lm

一定係， 仲最好私樓有會所， 近鐵， 大商場
其實都幾典型港女要求

我都冇
來往 MTR 要日晒雨淋，樓下商場又頹

搵父母一齊去
巴打可以分享下經驗嗎？
我都煩緊收樓後裝修既野

有事想問各位巴打...
如果正式成交之後廿一日後對面律師都重未對到數咁點算?
舊業主亦都拖欠第一季的地租....

真係好麻煩....

我都個業主都係欠緊地租
我交左比個律師處理中

其實聽講 1982 年第一批舊十字型的居屋都係本來打算拎黎做大單位的公屋
最後先一次過改哂做居屋....不過唔知係咪真的

但係我唔知佢對唔到數會唔會對我地有影響
始終我都係第一次買樓咩都唔知

對方律師樓係佢收到數後扣，應該煩唔到新業主架喎

無影響

而家屋苑商場好多鋪做唔住
多左好多興趣班補習果啲

咁我又的確無說服力， 4年前換樓， 我揀居屋就可以市區/ 新界大單位
但我最後揀左私人屋苑

依家唔係我想走佢數而係佢計唔到條數俾我
而且佢拖欠地租重要我俾翻

好笑係 我fd: 你都係巴士返點解要買近鐵又貴啲

lm

白居二公屋太和邨實用349
200萬去唔去馬好
budget有限 呢年唔上車應該再冇機會

你又知我無努力 有咩做唔好?
你識我架?

公屋大單位換居屋細單位？網民：不要為上車而上車
人物/專題
13:00 2019/05/09

抽到居屋等資助房屋，就好似中六合彩，本應是喜事，但有網民感到煩惱，難以取捨，該網民發帖表示：「本身屋企4個人住緊450呎公屋，最近就綠表抽到42折長沙灣350呎單位，我自已就好想上車，但屋企老人家極力反對轉細單位，覺得轉細左佢話唔想住得唔舒服。」

大部分網民都不贊成樓主綠表換居屋，亦不要為上車而上車，公屋換居屋都是想轉換較佳環境，但現時要住得還細了點，有違原意。

抽到居屋原本是喜事，但近年居屋細單位為主，對想換更好的居住環境的公屋戶而言，吸引力確不大。（資料圖片）抽到居屋原本是喜事，但近年居屋細單位為主，對想換更好的居住環境的公屋戶而言，吸引力確不大。（資料圖片）

網民點睇：

exXXXhot：350呎即係一房，4個人（大人？？）難搞d，起碼換返兩房以上三房就值得考慮，資助房屋大單位先係最抵。

時間XXX：有老人家先抽到？

XXX加加：你要嚟自住就緊係揀間啱心水㗎啦， 唔好為上車而上車。

工程XXX做：拎得公屋出黎換居屋即係冇諗住放新居屋喇，得一次機會梗係唔好轉細單位，除非你地係富戶要交還公屋，或者用綠表買二手居屋大單位咪仲好。

XXX培欣：綠表既話緊係抽到大單位先要啦。綠表長者家庭比較易抽到，用綠表唔好大換細。

XXX又負：綠置居？綠置居最大好似都只係450呎；綠表直接抽居屋好過啦。

發夢XXX：人數唔變但地方細100 ft. ，要拎一大舊錢出黎，要交返間公屋出黎自住，仲要諗？

老XXX：裝修好過，換細屋，兩個老人家 麻煩既話，得閒爆一句。早都話唔換樓嫁啦，日日嘈，家變。

XXX敵家：450呎既公屋等於5百幾實用喎，姐係你而家係細左200呎，因為公屋係計室內面積唔計牆身。

流星XXX天空： 4個人資產上限好似係290萬，計下兩老儲到幾多，再加你自己儲錢速度咪知應唔應該買，如果接近過，今轉唔買下轉都好買。

唔洗XXX 啦，
依家記者真係易做。

唔換跟例要罰錢

有野想請教下各巴打, 自己之前睇中一物業, 大細訂落晒正約簽埋,大訂連同亦己交付尾數到自己律師樓等成交, 成交日將近但當中仍有疑問,

故事如下

當3月頭第一次睇樓時, 單位係匙盤無人住, AA表示業主不在港只能出價送票, 當時按AA指示處理開出抬頭為對方律師樓之訂金連臨約, 二日後對方接受並簽回, 當時己發覺簽署人為授權人而非業主, 但因臨約同時夾埋份對方律師樓簽出既授權書, 清楚講出授權人獲業主同意處理賣樓事宜, 當下詢問AA及自己律師後都表示常見唔洗擔心, 而由此至今暫時都無見過業主只待收樓.

本身無咩, 但睇完呢單有D淆: 假業主真賣樓呃600萬

而我主要擔心二樣野
1.授權書肯定係真但簽授權書既人係咪真業主? 從上面單新聞睇其實律師係無確實方法可以查證, 好L擔心之後有人跳出黎話無賣過.
2. 屋契是否真實既正本而非補領? 一路上按撳/律師樓都表示正常無問題. 但問律師好似仲味見過樓契正本. 會唔會去到LAST DAY 業主拎張契話係補契之後銀行話唔借?

雖然律師表明無咩風險(匙盤有樓睇+無人住緊+授權書正本由律師簽發), 但同時佢亦講明無100%否定我(1.)既擔心. 所以係度想睇下各位巴打點睇

希望係庸人自擾.麻煩各位, 賜酒

熱煮同個授權人唔同姓, 懷疑係父妻但段舊估唔肯定, 窮人得一注好L驚

但想問巴打你果時終極收票人係業主定授權人, 我律司話張授權書既權限係可以大到收埋錢 同埋無諗過契問題真係ON膠膠

多謝巴打意見, 技術上我同意無問題, 同時我亦對自己用緊個律師做野好有信心, 最怕手術成功但病人死亡, 因為如果定立授權書唔係業主既意思亦係騙徒 (就好似600萬案中咁), 當中即使無人犯錯最終都係要買家受, 亦因為以上都係我提出擔心後律師既回覆所以先令我憂心忡忡......

但想問多樣野, 一般成交前一星期, 雙方律師同銀行係咪己經理應查左契? 副契是咪原裝正本亦係我另一樣擔心既野.

如果巴打個CASE係賣樓分身家可能我個心會定D. 我果邊完全無故事, 層樓20幾年前業主全新買入, 無按撳咩都無成份野乾乾淨淨. 唯一資訊係鄰居同我講果度一直都係自住無咩特別咁.

咁呢樣真

令我諗起寒戰梁家輝對住ICAC 兩條靚既對話

其實都係有錢齊齊搵
侵： 我選舉要撈下票先玩下野

唔好意思阻住巴打吹水, 想推一推睇下有無其他人可以再俾下意見

有聲

有高手

希望係我諗太多，單6m案太經典

依個政府撚有it人做主導咩
連比較好嘅ha我都只係覺得緊緊pass嘅時候
真正政府部門衛生署仲未完全it化
兩邊database都係要簽左授權先可以assess
有d野係衛生署一半我嗰邊一半講緊仲係出紙經車過去咋
連remote print都唔係呀

誠哥做乜轉註冊地點

買舊樓預左多問題己經簡左間全程律師跟，絕對唔平，算肯答野但真係預唔到授權人呢個問題睇黎有排震震到收樓。。。。

但巴打有無得都講下big6係邊big6?

正府真係HK NO IT O既代表

lm.
上星期簽左臨約

買左邊區

“好多人未知點玩就死左，知唔知點解呀？ 懶醒”
其實寒戰呢段星說話幾警世，唔單止用係香港，用係做野公司工作上都受用

其實成個logic好簡單
一二級產業因為機械化而效率極大幅度提升
三級講緊連服務都電子化唔駛人嘅時候
香港人工時增加跟本上係唔logic嘅野

人生如戲，遊戲個戲，識玩先會蠃

買美股
in trump trump we trust

事實係
但好多人根本唔明

我覺得係唔得嘅
主要係技術同時間問題
真係為依家依代香港人其實應該開發哥球場同膠野公園

大魚成個野睇落就係當香港大水魚多過造地

依頭講大陸俾沙
轉個頭呢
信嘅都係on9
連東肛水都賣得貴過人?
我地真係支那人?連支那人都唔信啦

概念重來唔係重點
就算係concept只要唔同地方小修小補最終都會進步

填海我覺得沿岸填ok
成個技術成熟而且時間比大嶼短好多

同埋丁權依件事話我地知
當年原居民係用血同當權者換返黎
和理非係無用架
咁多年黎原居民已經係一半外人隨時可以走
香港當然要穩定啦
但攪鳩佢照出黎嘈 共產黨攪串party佢地隨時可以走
已唔係香港人黎

豆腐渣工程
都唔知頂唔頂到共產黨2047全面開關一條直路用

生人霸死地啦
安全屋可以用黎屌閪
d廢地直頭內部裝修做私人影院啦

唔係河套咩？

河套係創科中心
洪水橋係大西北連接深圳嘅商業中心

唔該晒, 但另外想請教, 如果對方(賣方) 係現契無按撳係身既話, 一般2個月既成交期入邊買賣雙方既律師係去到邊個時間先至CHECK張契?

連登有愛, 多謝鉛筆兄既回覆先.你提到既流程都相當清楚, 但我想請問我咁理解岩唔岩?

"一般情況下, 業主應於簽署正式合同前後既時間(即簽署臨約後第14天)向自己律師樓提供樓契作檢查"

而以我目前離成交日不足10天去睇, 如我方律師表示問題唔大, 即以代表OK成個交易可以有GOOD TITLE?

今日下晝加關稅但倒升500 點

求包養

美國總統特朗普早前在白宮向傳媒表示，收到國家主席習近平一封美麗的信件，他透露習近平在信中表示，關鍵談判將在華盛頓啟動，敦促兩國共同努力解決貿易緊張局勢，並指自己稍後可能與習近平通電話；又稱，仍然有可能與中國達成貿易協議。

而家來來去去都係三款，北歐，日式 ，工業風

[member[/member]

Fusion 菜

除非好有心機個個星期清

恒指即刻變跌，香港市場都幾唔成熟。

又上返 都係唔睇。

太花心
工業風又想有海洋味, 又想有酒吧FEEL
客廳OK 飯廳老土到呢

就咁睇覺得好似係y4型

590應該係y三型,其中一邊翼吞併埋隔離屋嗰100尺

咁樣搵個燈槽周圍

新樓聽日準備收樓
好緊張

我揸車過去探你

摌唔㯆底？
巴打係諗住補油定重新樓？
我都想慳下
清倉x2

我都想知
唔想比人當水魚

最新2019/05/10公佈，中原城市領先指數186.07，按周假升1.17%

CCL 10-05-2019 186.07 +2.15

頭髮先最煩
周圍都有

左手同右手算唔算女友

呢2日買樓係咪好on9?
我睇岩咗個單位 想去馬
但又岩岩加關稅

自住?
係的話都唔到你諗啦
驚D業主反價好過 (二手的話)

如果唔係一D朋友岩岩用完/大公司/真係識既裝修佬都係得個搏字, 務實既報貴你但可能做到完工先得一二萬蚊VO, 心術不正既報平一節等你入左局打拆完再慢慢鋸, 廢既接完唔夠價做做下走左佢. 有時裝修睇RATE去選擇無咩意思.

自住同放租有咩分別？
我未決定自住定放租
定放租一年儲錢裝修再自住

如果9按出租犯法架

有無巴絲全爆過廁所？
有無圖片分享 連同價格可以分享一下

有預感呢次係雙頂回落

屌
去左一蘭食飯
隔黎個大陸佬食到一半加麵之後唔知邊度拉左個仔出黎

舉報啦

sogo多獨市野賣
例如賣幾皮嘅茶具

食飯已經唔想應付d咁嘅野
好攰

都有
可以自己屋企成set high tea

講緊d杯杯碟碟咋
你將d垃圾倒入去隻500蚊嘅茶杯
用120蚊嘅羹攪下佢 用300蚊嘅碟拓起成set野
杯垃圾即刻high class左

嗰d叫甘

磚果度我諗住自己買啲靚既
假天花本身已經有 收樓後再睇睇要唔再重做

多謝巴打

呢度問呢度答啦

今晚英超CCTV5 播曼聯，其他喺俄佬台，BeinSports 系列，估計好多台播，贏國地方台，五星體育、北京體育、廣東體育、福建體育、NewTV之類估計會播，不過唔知邊場

舊型號停產咗，買三菱MIJ嘅就得，十年八年濕濕碎

原來淘大破頂2萬1 一呎

巴打我岩岩黎緊14/5持鎖匙諗住搵裝修,係實尺370兩房,主要想要廚廁係爆,廳房油牆同埋起地板,會唔會有大約價錢?

但依然tastes like a shit

唔識欣賞

呢個好難講，睇材料用乜嘢，估好啲嘅材料嘅話預30萬左右

最近收左樓，全屋爆哂裝修，師傅話整燈槽
天花離燈槽底10吋，但我樓底先8呎，個燈槽好似好低咁

有無住緊8呎樓底既巴打比d意見

新蒲崗采頤花園2房戶 綠表客斥558萬購入
資助房屋成交
15:22 2019/05/11

綠表買家對市區物業需求殷切，成功購得心儀單位。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得新蒲崗采頤花園成交，單位為8座低層H室，實用面積484平方呎，2房2廳間隔，座向西南，外望園景。單位原開價568萬元，獲綠表買家以558萬元(居二市場價) 承接，累減10萬元，減幅1.8%，實用面積呎價11,529元。

據了解，原業主於2011年購入上址，當時作價180萬元(未補地價)，持貨至今沽售，賬面獲利378萬元，單位8年升值2.1倍。

將軍澳富康花園3房640萬元沽 創屋苑未補價新高
資助房屋成交
17:18 2019/05/11

綠表市場再現高價成交，將軍澳香港置業助理分區董事劉浩勤表示，將軍澳富康花園9座中層D室，實用面積592平方呎，3房間隔，向東北。原業主於今年4月放盤，原叫價680萬元，減價40萬元，以640萬元﹙未補地價﹚成交，創屋苑未補價新高，實用面積呎價10,811元。

代理指，對上一個未補地價新高紀錄是8座高層C室，實用面積同樣是592平方呎，成交價620萬元，是次成交較舊紀錄貴20萬元或約3%。

一房322 貴過兩房？:

做一排燈槽喺sofa後面我覺得可以嘅，全個客飯廳做唔太好，樓底低壓迫感大

渣開ms嗰種起步超正
差電嘅話如果車位無就咪唸
遅d m3一出實唔夠supercharger

除非7seat必要
ms又快又慳電又型d

王三

10:00踢

新樓做按保 係咪連AA 回佣都要扣減埋總按揭額

AA 回發展商果筆佣應該唔洗。

英超應該聽晩踢bor

聽日先係，搞錯

佢問我AA 回贈幾多

得50個 但有迫切住屋須要
好唔好買大西北d垃圾舊樓細單位
我見屯門區都仲有3百尾盤

利申： 月入近40k 應該過到壓測如比做9按

你係咪簽左AA d按揭轉介 Form??

冇呀 經星之谷

hkmc 硬屈我話要扣咩發展商30個月管理費回贈 我咪話 我經AA買冇管理費回贈

之後就問埋AA 回佣幾多

買部a3, a class, 1系 一部到位 包鍾意

買supra

幾多房？

400呎?

其實係 又低水d 環境又好d 少人d 空氣又清新d

有米

咁多地有排起
起到我退休果日可能仲賣緊
到時我再換PY
個環境真心正

你唔同你既業主商量下佢肯唔肯提早解約？

希望佢好人比我咁做

自己唔識design 的話 整完通常唔係想要既野

其實睇你自己要咩standard

有人ikea 傢私就得
有人要酒店咁款

間屋大間既話，反而簡單裝修就得，因為易擺傢具唔駛太多設計

間屋細既話反而需要人幫你諗點盡用空間

同意
我會同業主傾下
租到直至佢搵到新租客

機場番工唔住東涌？

老婆係，我唔係

巴打們寧願買已補居定單支

居就樓底矮d 但個尺價就平d 有花園 （有兩支公屋共用）16.8k到

單支就樓底高 18.8k 私樓咁囉

Lump sum 5m鬆d

如果計埋日後差飼 地租 維修 會唔會已補居好呢？
但居屋升值收租潛力好似有限？

帝峯‧皇殿680萬沽 期內升值17%
私樓成交
11:44 2019/05/12

中原地產奧運站奧海城分行首席分區營業經理黃家全表示，奧運站帝峯‧皇殿以680萬元沽出，單位為6座中層E室，實用面積300平方呎，建築面積375平方呎，採開放式間隔，單位座向南方，享街景，實用呎價22,667元。

原業主於2015年8月以580萬元買入單位，持貨逾3年，屬SSD鬆綁貨，現轉手賬面獲利100萬元離場，單位期內升值17%。

捽contrast

整成咁樣要幾錢？

天水圍天頌苑468萬沽 同類型單位破頂成交
資助房屋成交
16:00 2019/05/12

祥益地產高級區域經理黃肇雯透露，天水圍天頌苑累積減價12萬，獲破頂成交。單位為天水圍天頌苑N座高層16室，實用面積636平方呎，以居二價468萬元成交。

據了解，業主本叫價480萬元，其後減至475萬元，最終以468萬元成交，單位累積減價12萬，為同類型單位破頂成交。而單位買入價為76.1800萬元，帳面獲利391.82萬元。

128-168洗剪吹表示遇上「壕」

【特朗普 無人欣賞我好】低調置業討論區（286）

幾多人食先
今晚出面閒閒地食一圍都3000 up

出街之前開左新 post 先

【流淚行勝利道 二百呎住四個人】低調置業討論區（286)

原來之前有人開左 呎個至真

【特朗普 無人欣賞我好】低調置業討論區（286）